\documentclass[aspectratio=1610]{beamer}
\usepackage{../swttut-common}

\settitle{SWT - 2. Tutorium}

\definecolor{tomato}{rgb}{1.0, 0.39, 0.28}

\newcommand<>{\fullsizegraphic}[1]{
  \begin{textblock*}{0cm}(-0.9cm,-3.68cm)
  \includegraphics[width=0.99\paperwidth,keepaspectratio]{#1}
  \end{textblock*}
}

\begin{document}
\maketitle

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Korrektur}
  \begin{block}{Die Agenda nach Aufgabe 1 und 2}
    \begin{itemize}
        \item fail()
          \pause
        \item Komplexität
        \item Random
        \item File to path
          \pause
        \item Einrückung
          \pause
        \item Git commit amend
        \item Try-with-resources statement
          \pause
        \item Maven Scopes
        \item Maven Source roots
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{\texttt{fail()}}
  \begin{block}{\texttt{fail()} ist...}
    \begin{itemize}
      \item ... alt
        \pause
      \item ... böse. Was hilft mehr?\\
        \pause
        \texttt{AssertionError: }\\
        \pause \texttt{IOException: Could not access file (permission denied)}
        \pause
      \item ... in jedem Nutzungsfall von schöneren Methoden ersetzt (assertThrows z.B.)
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Komplexität, Random, Path}
  \begin{center}
    \vspace*{-0.7em}
    \includegraphics[height=0.98\textheight]{images/Komplexität_Komplex.png}
  \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Komplexität, Random, Path}
    \fullsizegraphic{images/Komplexität.png}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Einrückung}
    \begin{block}{Ihr habt hoffentlich eine IDE}
      Nutzt sie und formatiert den Code! Das ist \emph{eine} Tastenkombination,
      macht aber alles erträglicher.
    \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Git amend commit}
    \begin{block}{Wenn der letzte commit fehlerhaft war}
      \begin{itemize}
        \item Korrigiert die Dateien
        \item Fügt sie git hinzu (\texttt{git add})
        \item Passt den letzten commit an (\texttt{git commit -{}-amend -v})
      \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Try-with-resources Statement}
    \begin{block}{Immer wenn ihr \texttt{close()} aufrufen möchtet}
      Nutzt lieber das try-with-resources statement, sonst geht wahrscheinlich
      alles irgendwann kaputt.\\
      \url{https://docs.oracle.com/javase/tutorial/essential/exceptions/tryResourceClose.html}
    \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Assertions und Tests}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/xkcd_379.png}
    {\tiny \href{https://xkcd.com/379/}{XKCD 379 - Forgetting}}
  \end{center}
  \pause
  \begin{block}{\enquote{Of course, the assert doesn't work.}}
    \pause
    \begin{center}
      \textbf{\textcolor{tomato}{Prüft, ob der Test vor der Korrektur \emph{fehlschlägt}!!}}
    \end{center}
  \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Maven scopes und (re)source roots}
  \begin{block}{Ihr hab mehrere (re)source roots}
    \begin{itemize}
      \item \texttt{src/main/java} und \texttt{src/main/resources}\\
        Auch von den Tests benutzbar
        \pause
      \item \texttt{src/test/java} und \texttt{src/test/resources}\\
        \begin{itemize}
          \item Nicht von normalem Code benutzbar
          \item Haben Priorität während Unit-Tests, falls es gleiche Ressourcen/Klassen gibt
          \pause
          \item Werden nicht in die gebaute JAR gepackt
        \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{block}
  \pause
  \begin{block}{Und dependencies haben \texttt{scope}}
    \begin{itemize}
        \pause
      \item \texttt{test} Dependencies sind nur in Test verfügbar
        \pause
      \item \texttt{compile} Dependencies sind immer verfügbar und werden in gebaute JARs u.U. eingefügt
        \pause
      \item \texttt{provided} Dependencies sind immer verfügbar und werden \textbf{nicht} in gebaute JARs eingefügt
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\inclMod{lastenheft}
%\inclMod{lasten-pflichtenheft-Quiz}
\inclMod{uml-a}
%\inclMod{uml-diagramme-Quiz}
\inclMod{ende}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Git Teil}
  \begin{block}{Leider nicht :(}
    Aber er folgte zu großen Teilen dem Aufbau von \url{https://media.ccc.de/v/DiVOC-5-ein_kurzer_blick_in_git}
  \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{document}
